香港人認清中共是真正敵人 黃台仰：反修例是「求生」之戰

2019年香港爆發一場為自由而戰的反修例運動，示威者不惜浴血街頭甚至流亡異鄉，3年前因為魚蛋革命被控告暴動罪後，獲德國批出政治難民庇護身份的本土民主前線前召集人黃台仰認為，港人以龐大代價換取撤回送中條例只屬「守住」，但他慶幸香港人開始認清中共才是真正敵人，斥中共一直以「鬥爭」手法對付香港，形容今次是香港人「求生」之戰，「不再絕地掙扎就會被消滅」，強調要繼續和勇不分，展示對抗極權的意志，因為這場運動暴露香港前途問題，抗爭或觸發蝴蝶效應，牽動中國發展及全球局勢，是香港爭取民主產生的推力，也為運動帶來助力。

流亡德國的黃台仰今年中獲難民資格後開始四出為香港發聲，更向各國提出援助香港，給予示威者難民庇護。他上月底到美國訪問後在華盛頓接受《蘋果》專訪，坦言難料事態發展：「真係唔識答，因為10.1之後冇人知會發生乜事，可能之後就實施《緊急法》，世界就唔同咗。」但他認為香港人在今次運動的思維上明顯有進步，「香港人終於知道我哋嘅敵人唔止係民建聯、建制派議員同埋香港政府，其實幕後黑手係中國共產黨」，指有人在遊客區向中國遊客講解運動輸出革命，「好明顯見到佢哋知道唔單止要施壓畀香港政府，同時要施壓畀中國政府」。

「我覺得香港政治人物包括我自己都好，過去對中國共產黨了解真係好皮毛」，正在德國修讀政治與哲學的黃稱，離港後鑽研共產黨歷史，「你會知道佢哋（中共）一直以嚟對香港嘅策略都唔係以政治mindset（思維），反而係鬥爭思維去對香港，當你明白原來所謂我哋主權政府係一路用鬥爭方式對付我哋嘅時候，香港人終於意識到面對嘅問題係有幾大」。他解釋指，若以政治思維解決問題，「應該係用尋求共識，能夠喺大家有唔同意見嘅情況下搵到共識繼續行落去」，但鬥爭思維則只有中共贏、香港輸，「好明顯共產黨不單止無嘗試過尊重香港人、願意聆聽香港人，佢係想消滅香港人」。

黃台仰舉例指，現今香港小學生只懂說普通話，香港人不自覺內化、接受中共專制，正是香港人身份、語言及文化被消滅的證明，故他形容反修例運動不僅是一場政治運動，更是香港人求生的運動、革命。中共以鬥爭手法對付香港，香港又有何生存空間？黃沉靜良久後稱，「我相信大部份香港人都明白香港前途黯淡」，因現實上中國始終仍是很強大的國家，「佢嘅經濟雖然係有衰落迹象，但仍然屬於強國，好多西方國家包括德國同中國貿易來往仍然好密切，要喺短時間內出現一個大空間畀香港人去爭取更大自治權甚至乎係民主，我覺得係比較難，但唔代表呢樣嘢唔會發生」。

警方於10月1日終實彈槍傷示威者，並獲警務處處長盧偉聰力撐，與此同時政府立《蒙面法》，正好應驗黃指「10.1之後冇人知會發生乜事」。黃台仰其後再接受《蘋果》查詢時指，極權統治就是要不斷製造恐懼，在林鄭政府企圖一邊扮對話一邊壓制、但政治騷效果不彰之下，「唯一剩返製造恐慌（的手段）」，認為警察「已ready殺人」，但10.1翌日即有千人快閃抗議，「連屠殺都唔怕，我諗唔到仲有乜阻止到香港人（抗爭）」。

黃認為，港人已無退路，又指有示威者提及「港獨」不是運動失焦，其實是反映運動揭露最核心的香港前途問題，「所有嘢連埋一齊，點解警暴冇人須問責？因為政府唔係民選，可以任意妄為包庇警隊。點解政府唔係民選？因為中共唔畀香港有民主。點解中共壓制香港？因為呢個係極權政體本質，唔會畀自由、民主你。咁點解仲要相信，『高度自治』可以追究到警暴？」而即使談警暴、民主，甚至法治、經濟，最終都會回歸香港將來要變成怎樣的政體這問題，認為示威現場有人提出香港獨立是一種對香港未來的詰問，但黃同時指現時並非適當時候深入推動港獨論述。

他認為，現階段首要保持街頭能量，因這是香港人對全世界展現甘願冒極大風險對抗極權的意志的象徵，同時要保護前線則要「和理非」升級，包括能癱瘓香港經濟的「真三罷」、深化文宣，「好似《願榮光歸香港》咁為運動注入啲新能量」，強調要維持和勇不分，「（和勇）係一個共同體，大家喺不同崗位發揮自己影響力」。他亦認同「中國人權」執行主任譚競嫦所言，國際游說戰線上應將香港塑造成有希望、有可能贏的角色，要求國際支援，因為香港的問題是全世界的問題，要梳理香港前途問題，要中國政體有改變，故香港抗爭長遠而言勢為全球政局泛起漣漪，蝴蝶效應一觸即發，他最後寄語：「香港人唔好放棄拍翼。」

但黃同時指現時並非適當時候深入推動港獨論述。

提倡港獨既代表人物咁講 大家點睇